點解有時讀「2」有時讀「兩」？

中文黎講 數字入面得 2 呢個係咁特別有兩種讀法

例如：

2號 2人

兩部 兩個

點解唔可以讀「兩號」或者 2個？ 有無人知呢兩個讀法既起源或者知點解？

2晚幾兩

第3場 兩號獨贏

呢個係特例(量詞前多數用兩，而唔用二)，約定俗成嘅習慣，原因相信已不可考

有時報數字比人聽怕佢聽錯都會讀兩唔讀二

Noun vs adjective

本身2(易) 係唔存在，但由於成語一時無兩既出現
2(兩) - >2(易)

記得細個睇老夫子有一篇係鬼佬去金鋪
講：「我要二個兩兩金牌」

做馬會電話投注一定要記得

食粥配炸2

一兩三四五六七八九十？

2乜9

2=second
兩=two

有d老一輩既人會將“廿”幾讀“夜”幾

2b

Second係第二

我地祖國有時候 1會讀yi 有時會讀做Yao
方便分別嘛👍🏻👌🏻

日文4,7,9都有類似情況

睇到覺得個兩字好奇怪

因為讀「2」個音人地聽起黎好多時會聽做「5」
所以唔想令人誤會然後讀做「兩」
利申 做過馬會

星期兩第兩場賽事

你依個例子係因為匪語「一」「七」發音好近，所以會用「么」代替「一」就好似日文「一」「七」都好近，所以一般「七」都會改做nana
二同兩好明顯唔係撞發音問題

留意返 唔係講緊容易接受 係點解兩棵菜唔係二棵菜

利申做過馬會